【睇路喇】美商會罕有批港府 指不續發簽證事件影響香港經濟地位

繼英國外交部、美國駐港總領事館、歐盟也批評港府拒絕向任職《金融時報》、外國記者會副主席馬凱續發簽證，在今日下午，連美國商會也罕有出發聲明回應事件，直指這些事件不能每次出現，便以「個別事件」為由打發了事：「香港理應向國際商界說明，在香港這個世界級城市，言論自由、通訊自由仍是穩固，以讓商界考慮香港作為一個重要的中心。」

美商會主席Tara Joseph在新聞稿稱，港府拒絕向馬凱續發工作簽證，是向外界發出一個令人憂慮的信息：「沒有新聞自由，資本市場不能有效運作，商業和貿易也不能可靠地進行。」

聲明續指，任何壓制新自由的舉動，均會破壞香港作為龍頭的金融和貿易中心的競爭力。

聲明提到，今次事件惹起國際商界的圈子注意，因為香港一直以來也是開放給記者和編輯的開放社會，多間大型國際傳媒也因為香港有其法治、聯繫性和言論自由，以香港作為總部。

聲明特別指出，美商會是個非法治、無黨派的組織，在國際商貿圈子中擁有龐大會員的基礎：「我們的核心使命是促進港美之間的貿易，與及提升香港作為國際金融中心的地位。」

聲明指出，新聞自由、國際傳媒和本地傳媒是香港賴以成功的核心部分：「我們也是支持自由貿易、市場開放、有道德和負責任的商業行為，更重要的是，我們也是支持具透明度和資訊流通的核心價值。」